\section{Funktionale Anforderungen}
\setcounter{counter}{10}
\subsection{Webdienst}
\begin{Kriterien}{FA}

	\item[\gls{REST-API}] Der \gls{Webdienst} wird als REST-API umgesetzt.

	\item[Prüfung von Anfragen] Der Webdienst prüft Anfragen von \glslink{Client}{Clients} auf Zugriffsberechtigung.

	\item[Authentifizierung] Der Webdienst authentifiziert den Client.
	
	\item[Authentifizierung austauschbar] Der \gls{Authentifizierungsdienst}  ist austauschbar. 

	\item[\glspl{Auftrag}] Der Webdienst stellt die vom \gls{Frontend} und \gls{Backend} benötigten Daten zu Aufträgen bereit.
	
	\item[Erstellen eines Auftrags] Der Webdienst prüft die Gültigkeit eines erstellten Auftrags und speichert diesen.

	\item[\glspl{Endpunkt}] Der Webdienst stellt die vom Frontend und Backend benötigten Daten zu Endpunkten bereit. 

	\item[Erstellen eines Endpunkts] Der Webdienst prüft die Gültigkeit eines erstellten Endpunkts und speichert diesen. 

	\item[\gls{Signatur}] Signaturen werden vom Webdienst nach Prüfung entgegengenommen und gespeichert.

	\item[Letzte Signatur] Ist die letzte erforderliche Signatur für einen Auftrag vorhanden, wird dieser als genehmigt gekennzeichnet und eine vom \gls{Administrator} konfigurierte Aktion ausgeführt, z.B. eine E-Mail-Benachrichtigung an den Auftragsersteller.

\end{Kriterien}

\subsection{Backend}
\begin{Kriterien}{FA}

	\item[Admin-Anmeldung] Meldet sich ein \gls{Administrator} an, wird die Admin-Übersicht angezeigt.

	\newpage
	\item[Admin-Übersicht] In der Admin-Übersicht sind, nach den verwendeten Endpunkten sortiert, alle laufenden Aufträge aufgelistet. Diese kann er, anders als ein \gls{Nutzer}, nicht im Detail einsehen.

	\item[Liste aller Endpunkte] Der Administrator kann auf eine Liste aller definierten Endpunkte zugreifen.

	\item[Auslaufende Endpunkte] Der Administrator kann Endpunkte, die gelöscht werden sollen, im Menüpunkt \enquote{Endpunkte verwalten} als auslaufend markieren. Dann können keine neuen Aufträge mehr unter diesem Endpunkt erstellt werden. Sind alle Aufträge genehmigt, wird der Endpunkt automatisch gelöscht.

\end{Kriterien}

Der Administrator kann im Backend durch folgende Optionen im Menüpunkt \enquote{Endpunkt erstellen} einen neuen Endpunkt konfigurieren:

\begin{Kriterien}{FA}

	\item[Endpunktname] Der Administrator kann einen Namen für den neuen Endpunkt definieren.

	\item[\gls{Modus}] Der Administrator kann zwischen einem sequentiellen oder parallelen Modus wählen.

	\item[Benötigte Signaturen festlegen] Der Administrator kann \glspl{Rolle} oder konkrete Nutzer, deren Signatur benötigt wird, hinzufügen.

	\item[Art der Signatur] Der Administrator kann die Art der Signatur festlegen. Beispielsweise kann die Signatur über das Klicken eines Buttons oder Setzen eines Hakens in einer Checkbox erfolgen.

	\item[Löschbarkeit] Der Administrator kann die Löschbarkeit des Auftrags festlegen.

	\item[\gls{Formular}] Der Administrator kann den Inhalt des Formulars (Dateiupload, Textfeld, etc.) festlegen, welches vom Auftragsersteller ausgefüllt werden muss.

\end{Kriterien}


\paragraph{Kannkriterien}

\begin{Kriterien}{FA}

	\item[Einrichtungsprozess] Es gibt einen Einrichtungsprozess für die Inbetriebnahme von \textit{Argos}.
	
	\newpage

	\item[Kommentarfunktion] Der Administrator kann für einen neuen Endpunkt die Kommentarfunktion erlauben. Einem signierenden Nutzer wird ein zusätzliches Textfeld angezeigt, das er ausfüllen kann. Der Inhalt des Textfeldes wird an den Ersteller des Auftrags weitergeleitet.

	\item[Erfolgte Signatur] Der Administrator kann eine Aktion bei einer erfolgten Signatur festlegen.

	\item[Auftragsgenehmigung] Der Administrator kann eine Aktion beim Abschluss eines Auftrags dieses Endpunktes festlegen.


\end{Kriterien}

\subsection{Frontend}
\begin{Kriterien}{FA}

	\item[Nutzer-Login] Beim Öffnen der Webseite wird der Anmeldebereich angezeigt. Der Nutzer kann sich hier mit seinen Anmeldedaten anmelden.

	\item[Abmelden] Klickt der Nutzer auf den Menüpunkt \enquote{Abmelden}, erscheint die Anzeige \enquote{erfolgreich abgemeldet} und der Nutzer wird zum Anmeldebereich weitergeleitet.

	\item[Nutzer-Startseite] Auf der Startseite des Frontends sind alle vom Nutzer erstellten Aufträge gelistet. Diese können nach den Kriterien Auftrags-ID, Auftragsname, \gls{Status} oder Erstellungsdatum sortiert werden.

	\item[Seite: Zu signierende Aufträge] Auf der Seite für \enquote{Zu signierende Aufträge} des Frontends sind alle Aufträge gelistet, die der Nutzer mit seinen Rollen signieren kann. Diese können nach Priorität/Datum/Name sortiert werden.

	\item[Detailansicht (selbst erstellte Aufträge)] Beim Klicken auf das
	\enquote{Auge}-Symbol neben einem selbst erstellten Auftrag werden die
	folgenden Details des Auftrags angezeigt: Status,
	Ersteller, Erstellungsdatum, Datum der letzten Änderung, Auftragsverlauf,
	zugehörige Formulardaten und Dateien.  Es werden die Buttons \enquote{Download} und
	\enquote{Zurückziehen} angezeigt.

	\item[Detailansicht (zu signierende Aufträge)] Beim Klicken auf einen
	zu signierenden Auftrag werden auf einer neuen Seite angezeigt:
	Status, Ersteller, Erstellungsdatum, Datum der letzten Änderung,
	Auftragsverlauf, zugehörige Formulardaten und Dateien. Es werden die Buttons
	\enquote{Signieren} und \enquote{Auftrag ablehnen} angezeigt.

	\item[Download von Dateien] Beim Klicken auf den \enquote{Download}-Button eines Auftrags werden die zugehörigen Dateien heruntergeladen.

	\item[Signieren] Je nach definierter Art kann die Signatur eines Auftrags erst nach Download der zugehörigen Dateien erfolgen. Ein Nutzer kann einen Auftrag nur ein Mal signieren.

	\item[Ablehnen eines Auftrags] Der Nutzer kann durch das Klicken des \enquote{Auftrag ablehnen}-Buttons, der in der Detailansicht des jeweiligen Auftrags  angezeigt wird, einen Auftrag ablehnen. Der Auftrag wird als abgelehnt gekennzeichnet und kann nicht mehr signiert oder genehmigt werden.

	\item[Nach der Signatur] Für alle Nutzer mit derselben Rolle wird nach der Signatur der jeweilige Auftrag nicht mehr auf der Seite \enquote{Zu signierende Aufträge} angezeigt. Der signierende Nutzer und andere Nutzer mit derselben Rolle können den Auftrag unter dem Menüpunkt \enquote{Historie} einsehen.


	\item[Benachrichtigung im Frontend] Ändert sich der Status eines erstellten Auftrags (ein Nutzer hat den Auftrag signiert, der Auftrag wurde abgelehnt) oder muss der Nutzer selbst einen Auftrag signieren, wird dies im Frontend unter dem Menüpunkt \enquote{Benachrichtigungen} angezeigt.

	\item[Benachrichtigung per E-Mail] Ein Nutzer kann über die Nutzereinstellungen im Frontend die Benachrichtigung per E-Mail an- und ausschalten. Eine Benachrichtigungs-E-Mail wird immer an die in den Nutzerdaten gespeicherte E-Mail-Adresse gesendet.

	\item[Erstellung von Aufträgen] Beim Klicken auf einen der Endpunkte, die im Menü des Frontends gelistet sind, wird der Nutzer zu einer Erstellungsansicht weitergeleitet.
	Die vom Nutzer auszufüllenden Informationen hängen vom gewählten Endpunkt ab. Der \enquote{Erstellen}-Button ist zunächst ausgegraut. Hat der Nutzer alle Pflichtfelder ausgefüllt, kann er den \enquote{Erstellen}-Button klicken.

	\item[Bestätigungs-E-Mail] Hat ein Nutzer einen Auftrag erstellt, so erhält er eine Bestätigungs-E-Mail mit Details zu seinem Auftrag.
		
	\item[Hochladen von Dateien] Beim Klicken auf den \enquote{Upload}-Button bei der Auftragserstellung wird ein Datei-Upload-Dialog angezeigt und der Nutzer kann ein oder mehrere Dateien auswählen, die hochgeladen werden.

	\item[Verarbeitung von hochgeladenen Dateien] Das \gls{System} sammelt Metadaten von hochgeladenen Dateien, wie Größe, Zeitstempel und Hashwert, und zeigt diese in der Detailansicht des jeweiligen Auftrags an.
	
	\newpage

	\item[Genehmigung von Aufträgen] Haben alle benötigten Rollen den Auftrag signiert, ist er genehmigt. Der Ersteller des Auftrags wird benachrichtigt.

	\item[Zurückziehen von Aufträgen] Ist ein Auftrag noch nicht genehmigt (es haben noch nicht alle nötigen Rollen signiert), kann der Auftragsersteller diesen zurückziehen, indem er auf den \enquote{Zurückziehen}-Button der Detailansicht des jeweiligen Auftrags klickt und das Zurückziehen bestätigt.

	\item[Löschen von abgelehnten Aufträgen] Ein abgelehnter Auftrag kann vom Ersteller gelöscht werden.

	\item[Löschen von genehmigten Aufträgen] Das Löschen von genehmigten Aufträgen ist je nach Endpunktkonfiguration möglich.

\end{Kriterien}

\paragraph{Kannkriterien}

\begin{Kriterien}{FA}

	\item[Tooltip Text] Beim Überfahren auszufüllender Felder werden zusätzliche Informationen eingeblendet.

	\item[Aufträge sortieren] Aufträge auf der Nutzer-Übersicht können nach Priorität/Datum/Name sortiert werden.

	\item[Mobile Endgeräte] Das Frontend ist für mobile Endgeräte optimiert.

	\item[\gls{Wiki}] Es steht ein Wiki zur Verfügung, in dem Informationen zur Konfiguration und Benutzung aufgeführt sind.

	\item[Nutzer-Avatare] Ein Nutzer kann einen eigenen Avatar hochladen, der dann auf dem Frontend angezeigt wird.

\end{Kriterien}
